%\documentclass[a4paper,12pt]{article}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[german]{babel}
%\usepackage{longtable}



%\begin{document}
\subsection{JUnit-Tests des Datenbankpakets}
Die genutzten Klassen im Datenbankpaket sind \glqq Database\grqq, \glqq GlobalDB\grqq{} und \glqq FTPCommunication\grqq. 
\glqq Database\grqq{} kommuniziert mit der lokalen Datenbank, lädt Bilder  mithilfe der Funktion \glqq FTPCommunication\grqq{} hoch und synchronisiert unter Verwendung der \glqq GlobalDB-Klasse\grqq. Außer beim Synchronisierungstest werden alle Tests mithilfe eines Datenbank-Objekts ausgeführt. Vor jedem Test wird ein Objekt der Klasse \glqq Database\grqq{} mit einer gültigen SQLite-Datei erzeugt und nach jedem Test wird der Inhalt der SQLite-Datenbank  komplett entfernt. Die Datenbank hat über 85 Methoden, deshalb werden sie hier in verschiedene Gruppen aufgeteilt und beschrieben. Im Folgenden steht die Abkürzung \glqq TD\grqq{} für Junit-Tests der Datenbankmethoden.
\vspace{1.1cm}\\
\noindent\textbf{/TD 100/} Konstruktor (erfolgreich)\\
Beim Initialisieren der Datenbank-Klasse muss der Pfad zu einer SQLite-Datenbank übergeben werden. Ist der Pfad ungültig, beendet das Programm. Beide Fälle werden durch JUnit-Tests abgedeckt.
\vspace{1.0cm}\\
\noindent\textbf{/TD 110/} Hinzufügen von Einträgen (erfolgreich)\\
Für jede Information, die sich in der Datenbank hinzufügen lässt, gibt es eine entsprechende Methode (wie z.B. \glqq addVertex\grqq, \glqq addEdge\grqq{} etc). Diese Methoden schreiben die übergebenen Parameter mithilfe einer \glqq insert-Query \grqq{} in den jeweiligen Tabellenspalten der Datenbank. Bei einigen Daten  wird  für jeden Eintrag eine Kennung (ID) vergeben. Die \glqq add-Methoden\grqq{} zu diesen Einträgen geben die Kennung als ganze Zahl zurück. Die Methoden können nur bei SQL-Problemen fehlschlagen. Dies beinhaltet  z.B. eine SQLite-Datei ohne die nötige Tabellenstruktur, oder dass die Datenbank von einer anderen Applikation gesperrt wird. Bei den Tests werden der Erfolgsfall und der Fehlerfall durch eine Datenbank ohne Tabellenstruktur abgedeckt. Das gelungene Hinzufügen von Informationen wird meistens mithilfe von \glqq Check/Get-Methoden\grqq{} validiert.\\
Ein Sonderfall der \glqq add-Methoden\grqq{} ist die Methode \glqq addBackground\grqq, die das übergebene Bild im Dateisystem und lediglich den Pfad zum Bild in der Datenbank speichert.
\vspace{1.0cm}\\
\noindent\textbf{/TD 120/} Ändern von Einträgen (erfolgreich)\\
Für jede Information in der Datenbank, die eine Kennung zugewiesen bekommt oder verschieden identifizierbar ist, gibt es eine \glqq change-Methode\grqq. Damit lassen sich unterschiedliche Informationen der Einträge verändern. Genutzt werden dafür \glqq update-Querys\grqq. Fehler treten nur in dem Fall auf, wenn die Datenbankdatei eine falsche Tabellenstruktur beinhaltet. Getestet werden die \glqq change-Methoden\grqq, indem zuerst ein Eintrag hinzugefügt und danach verändert wird. Holt man sich den Eintrag mithilfe einer \glqq get-Methode\grqq, müssen die Variablen den geänderten Werten entsprechen.
\vspace{1.0cm}\\
\noindent\textbf{/TD 130/} Überprüfen von Einträgen (erfolgreich)\\
Die \glqq check-Methoden\grqq{} der Datenbank sind einfache Methoden, die bei der Datenbank anfragen, ob verschiedene Informationen gespeichert sind, z.B. \glqq checkIfBuildingNameExists\grqq{} oder \glqq checkIfFavoriteRouteExists\grqq. Dies machen sie durch Senden von \glqq select-Querys\grqq{} an die Datenbank. Im Fehlerfall geben sie einfach \glqq false\grqq{} zurück. Getestet werden die \glqq check-Methoden\grqq{} auf die gleiche Art und Weise wie die \glqq add-Methoden\grqq, das heißt es wird ein Eintrag mit der entsprechenden Information eingefügt und die \glqq check-Methode\grqq{} muss dazu \glqq true\grqq{}  oder \glqq false\grqq{} im beabsichtigen Fehlerfall zurückgeben.
\vspace{1.0cm}\\
\noindent\textbf{/TD 140/} Löschen von Einträgen (erfolgreich)\\
Für jede Information in der Datenbank gibt es einen Befehl, mit dem sie gelöscht werden kann. Dieser operiert immer über eine identifizierende Variable, die meistens  entweder die Kennung (ID) oder z.B. bei \glqq Backgrounds\grqq{} des jeweiligen Stockwerks ist. Das Löschen wird durch eine \glqq delete-Query\grqq{} realisiert. Neben einer falschen Tabellenstruktur kann es nicht zu Fehlern kommen. Wird ein Eintrag gelöscht, gibt die Methode \glqq true\grqq{} zurück, sonst \glqq false\grqq. Getestet werden die Methoden, indem ein Eintrag hinzugefügt und danach wieder gelöscht wird. Der \glqq delete-Befehl\grqq{} muss dabei \glqq true\grqq{} zurückgeben und die \glqq get-Methode\grqq{} für die jeweilige Informationen muss eine leere Liste zurückgeben.
\vspace{1.0cm}\\
\noindent\textbf{/TD 150/} Abrufen von Einträgen (erfolgreich)\\
Für jede Information in der Datenbank gibt es eine oder mehrere \glqq get-Methoden\grqq. Die jeweilige \glqq get-Methode\grqq{} holt die gesuchten Einträge über einen  \glqq select-Query\grqq{} und wandelt das zurückgegebene \glqq ResultSet\grqq{} zu einer zweidimensionalen \glqq ArrayList\grqq{} um. Diese zweidimensionale \glqq ArrayList\grqq{} wird dann meistens von anderen Methoden genutzt, um diese gesuchten Informationen zu bekommen. Besonders das Umwandeln zu einer zweidimensionalen \glqq ArrayList\grqq{} ist fehleranfällig, da es schnell zu einer \glqq NullPointerException\grqq{} kommen kann. Getestet werden die \glqq get-Methoden\grqq, indem ein Eintrag in der Datenbank hinzugefügt und dann mit der \glqq get-Methode\grqq{} abgerufen wird. Die Informationen der abgerufenen Liste müssen mit der hinzugefügten Information übereinstimmen.
Innerhalb der Datenbank sind ein Benutzername und ein Passwort gespeichert. Diese lassen sich mithilfe der \glqq change-Methoden\grqq{} ändern. Beim Aufruf der \glqq login-Methode\grqq{} werden Benutzername und Passwort übergeben. Stimmen diese mit den derzeit gespeicherten Anmeldedaten überein, gibt die Methode \glqq true\grqq{} zurück, sonst \glqq false\grqq. Die einzige Fehleranfälligkeit ist, dass in der Datenbank die nötigen Tabellen fehlen, oder kein Eintrag für Benutzernamen und Passwort vorhanden ist. Getestet wird die Methode, indem durch einen \glqq Insert-Aufruf\grqq{} Anmdeldedaten hinzugefügt werden und anschließend Anmelden mit diesen Daten abgerufen wird. 
\vspace{1.5cm}\\
\noindent\textbf{/TD 170/} Synchronisieren mit der globalen Datenbank (erfolgreich)\\
Die \glqq sync-Methode\grqq{} sorgt dafür, dass jeder Nutzer des Programms die gleichen Kartendaten hat. Die Methode überprüft, ob die Kartendaten entweder auf der lokalen oder auf der globalen Datenbank aktueller sind. Ist die globale Datenbank aktueller, wird die lokale Datenbank geleert und dann mit den Informationen der globalen Datenbank gefüllt. Anschließend werden die Hintergrundbilder für die Stockwerke von einem \glqq FTP-Server\grqq{} heruntergeladen. Sollte die lokale aktueller sein als die globale Datenbank, wird die globale Datenbank geleert und die Daten der lokalen Datenbank werden auf die globale Datenbank hochgeladen. Anschließend werden die lokal gespeicherten Hintergrundbilder auf einen \glqq FTP-Server\grqq{} hochgeladen.
Das Übertragen der Informationen geschieht, indem die einzelnen Tabellen in \glqq SQL-Querys\grqq{} umgewandelt werden. Dieser Prozess war am Anfang sehr fehleranfällig. Ansonsten kann eine Internetverbindung fehlen und somit wird in dem Fall die Methode abgebrochen.
Getestet wird die Methode einmal, indem das letzte Änderungsdatum der lokalen Datenbank auf 2012 gestellt und dadurch die globale Datenbank heruntergeladen wird. Anschließend wird das letzte Änderungsdatum der lokalen Datenbank auf das derzeitige Datum gestellt und noch einmal die \glqq sync-Metode\grqq{} ausgeführt. Dadurch werden die Daten der lokalen Datenbank wieder auf die globale Datenbank hochgeladen. Ist die globale Datenbank jetzt nicht leer, ist der Test bestanden.














%\begin{longtable}{p{11cm}|p{2cm}}
%%\begin{longtable}{p{11cm}|p{2cm}}
%1. \textbf{Test:} constructorTest\\
%\textbf{Aktion:} Ein Objekt der Klasse Database mit einem gültigen Pfad wird initialisiert\\
%\textbf{Nachbedingung:} Das Objekt ist nicht null. & bestanden\\
%\hline
%2. \textbf{Test:} constructorErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Ein Objekt der Klasse Database wird mit einem nicht gültigem Pfad initialisiert\\
%\textbf{Nachbedingung:} Das Programm versucht system.exit() aufzurufen. & bestanden\\
%\hline
%3. \textbf{Test:} addOneFavTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Favoritenort mithilfe der Methode addFav mit einem Parameter hinzugefügt. \\
%\textbf{Nachbedingung:} Der Favorit muss von einer anderen Methode erkannt werden. & bestanden\\
%\hline
%4. \textbf{Test:} addOneFavErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Eine Datenbank mit ungültigem Pfad wird geladen. Anschließend wird die Methode addFav aufgerufen, um der Datenbank einen Favoritenort hinzuzufügen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die aufgerufene Methode addFav gibt false zurück. & bestanden\\
%\hline
%5. \textbf{Test:} addTwoFavTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Favoritenpfad mithilfe der Methode addFav mit 2 Parametern hinzugefügt. \\
%\textbf{Nachbedingung:} Der Favorit muss von einer anderen Methode erkannt werden. & bestanden\\
%\hline
%6. \textbf{Test:} addTwoFavErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Eine Datenbank mit ungültigem Pfad wird geladen. Anschließend wird die Methode addFav aufgerufen, um der Datenbank einen Favoritenpfad hinzuzufügen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die aufgerufene Methode addFav gibt false zurück. & bestanden\\
%\hline
%7. \textbf{Test:} addThreeFavTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Favoritenpfad mit Zwischenstopp mithilfe der Methode addFav mit 3 Parametern hinzugefügt. \\
%\textbf{Nachbedingung:} Der Favorit muss von einer anderen Methode erkannt werden. & bestanden\\
%\hline
%8. \textbf{Test:} addThreeFavErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Eine Datenbank mit ungültigem Pfad wird geladen. Anschließend wird die Methode addFav aufgerufen, um der Datenbank einen Favoritenpfad mit Zwischenstopp hinzuzufügen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die aufgerufene Methode addFav gibt false zurück. & bestanden\\
%\hline
%9. \textbf{Test:} addBackgroundTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Background mit einem Testbild und floorNumber 9998 hinzugefügt. \\
%\textbf{Nachbedingung:} Die Methode getBackground() muss in der Lage sein, den Background der floorNumber 9998 abzurufen. & bestanden\\
%\hline
%10. \textbf{Test:} addBackgroundErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Background hinzugefügt, wobei der Parameter BufferedImage null ist und floorNumber 7777 hinzugefügt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die Methode getBackground() muss beim Abrufen der Hintergrundbildes von floorNumber 7777 null zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%11. \textbf{Test:} addTwoFavTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Favoritenpfad mithilfe der Methode addFav mit 2 Parametern hinzugefügt. \\
%\textbf{Nachbedingung:} Der Favorit muss von einer anderen Methode erkannt werden. & bestanden\\
%\hline
%12. \textbf{Test:} addBuildingTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird mithilfe der addBuilding-Methode ein Gebäude mit der Nummer 01.10 hinzugefügt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die Methode checkIfBuildingNumberExist muss das Gebäude mit der Nummer 01.10 finden können.\\
%\hline
%13. \textbf{Test:} addBuildingErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Datenbank mit falschem Pfad initialisiert. Anschließend wird der Datenbank mithilfe der addBuilding-Methode ein Gebäude mit der Nummer test hinzugefügt\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die Methode addBuilding muss false zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%14. \textbf{Test:} addFloorTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird mithilfe der addFloor Methode ein Stockwerk, dass zum Gebäude 01.10 gehört hinzugefügt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Werden alle Floors von der Datenbank abgerufen, muss genau ein Eintrag zurückgegeben werden. & bestanden\\
%\hline
%15. \textbf{Test:} addFloorErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Datenbank mit falschem Pfad initialisiert. Anschließend wird der Datenbank mithilfe der addFloor Methode ein Stockwerk, dass zum Gebäude 01.10 gehört hinzugefügt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die aufgerufene Methode addFloor sollte 0 zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%16. \textbf{Test:} addVertexTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird mithilfe der addVertex Methode ein Vertex vom Standardtyp hinzugefügt. Die ID des gespeicherten Vertices wird gespeichert.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Wenn der Methode getVertex die gespeicherte ID übergeben wird, muss die Rückgabe nicht null sein. & bestanden\\
%\hline
%17. \textbf{Test:} addVertexErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Datenbank mit falschem Pfad initialisiert. Anschließend wird die addVertex-Methode aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die Methode addVertex muss 0 zurückgeben, da dies die Rückgabe ist, wenn es einen Fehler gab. & bestanden\\
%\hline
%18. \textbf{Test:} addEntranceTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird mithilfe der addVertex Methode ein Vertex vom Entrance-Typ hinzugefügt. Die ID des gespeicherten Vertices wird gespeichert.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Wenn der Methode getVertex die gespeicherte ID übergeben wird, muss die Rückgabe nicht null sein. & bestanden\\
%\hline
%19. \textbf{Test:} addEntranceErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Datenbank mit falschem Pfad initialisiert. Anschließend wird die addEntrance-Methode aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die Methode addEntrance muss 0 zurückgeben, da dies die Rückgabe ist, wenn es einen Fehler gab. & bestanden\\
%\hline
%20. \textbf{Test:} addEdgeTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird mithilfe der addEdge-Methode eine nicht barrierefreie Kante hinzugefügt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die Methode getEdges muss genau einen Eintrag zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%21. \textbf{Test:} addEdgeAccessTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird mithilfe der addEdge-Methode eine barrierefreie Kante hinzugefügt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die Methode getEdges muss genau einen Eintrag zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%22. \textbf{Test:} addEdgeErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Datenbank mit falschem Pfad initialisiert. Anschließend wird die addEntrance-Methode aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die Methode addEdge muss 0 zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%23. \textbf{Test:} addRoomTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird mithilfe der addRoomMethode ein Vertex vom Room-Typ hinzugefügt. Die ID des gespeicherten Vertices wird gespeichert.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Wenn der Methode getVertex die gespeicherte ID übergeben wird, muss die Rückgabe nicht null sein. & bestanden\\
%\hline
%24. \textbf{Test:} addRoomErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Datenbank mit falschem Pfad initialisiert. Anschließend wird die addRoom-Methode aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die addRoom-Methode muss 0 zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%25. \textbf{Test:} addConstrSiteTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird mithilfe der addConstrSite-Methode eine ConstructionSite hinzugefügt, die ein zum derzeitigen Datum auf jeden Fall gültig ist.\\
%\textbf{Nachbedingung:} GetConstructionSites muss exakt einen Eintrag zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%26. \textbf{Test:} addConstrSiteErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Datenbank mit falschem Pfad initialisiert. Anschließend wird die addEntrance-Methode aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} AddConstrSite muss 0 zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%27. \textbf{Test:} addAliasTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird mithilfe der addAlias Methode ein Alias hinzugefügt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die Methode getAliases muss exakt einen Eintrag zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%28. \textbf{Test:} assignEntranceToBuildingTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Gebäude mit Namen 01.10 und ein Vertex vom Typ default hinzugefügt. Die ID des Vertices wird gespeichert. Anschließend wird der Vertex dem Gebäude zugewiesen mit der Methode assignEntranceToBuilding. \\
%\textbf{Nachbedingung:} Die Methode checkIfVertexIsAssignToBuilding muss true zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%29. \textbf{Test:} assignEntranceToBuildingErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Datenbank mit falschem Pfad initialisiert. Anschließend wird die assignEntranceToBuilding-Methode aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} AssignEntranceToBuilding muss false zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%30. \textbf{Test:} changeBackgroundTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird mithilfe der addBackground Methode ein Background hinzugefügt. Anschließend werden verschiedene Werte des Backgrounds in der Datenbank auf 1 gesetzt mithilfe der Methode changeBackground.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Der erste Eintrag der getBackgrounds-Methode sollte im 2. Feld 1.0 sein. & bestanden\\
%\hline
%31. \textbf{Test:} changeBackgroundErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird mithilfe der addBackground Methode ein Background hinzugefügt. Anschließend wird die changeBackground-Methode mit dem BufferedImage null aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die Werte des Backgrounds sollten unverändert sein. & bestanden\\
%\hline
%32. \textbf{Test:} changeBuildingNameTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Gebäude hinzugefügt. Anschließend wird der Name des Gebäudes mithilfe der changeBuildingName-Methode geändert auf testchange.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Der Name des Gebäudes muss testchange sein. & bestanden\\
%\hline
%33. \textbf{Test:} changeBuildingAddressTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Gebäude hinzugefügt. Anschließend wird der Name des Gebäudes mithilfe der changeBuildingAddress-Methode geändert auf testchange.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die Adresse des Gebäudes muss testchange sein. & bestanden\\
%\hline
%34. \textbf{Test:} changeFloorTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Stockwerk hinzugefügt. Anschließend wird das Gebäude des Stockwerks auf 02.20 geändert.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Das Gebäude des Stockwerks muss 2.2 sein. & bestanden\\
%\hline
%35. \textbf{Test:} changeVertexTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Vertex hinzugefügt. Dann wird die StockwerkID, auf der sich der Vertex befindet auf 1 gesetzt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die StockwerkID des Vertices muss 1 sein. & bestanden\\
%\hline
%36. \textbf{Test:} changeRoomTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Vertex vom Typ default hinzugefügt. Dann wird der Typ des Vertices auf Room gesetzt und der Name auf test.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Der Name des Vertices muss test sein. & bestanden\\
%\hline
%37. \textbf{Test:} changeEntranceTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Vertex vom Typ default hinzugefügt. Dann wird der Typ des Vertices auf Entrance gesetzt und das Verbindungsgebäude auf 01.10.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Das Vertex muss einem Gebäude zugewiesen sein. & bestanden\\
%\hline
%38. \textbf{Test:} changeVertexErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} ChangeVertex wird mit falschen Parametern aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} ChangeVertex muss false zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%39. \textbf{Test:} changeEdgeTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird eine Kante hinzugefügt. Dann wird die Kante mithilfe von changeEdge verändert.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die Werte der Kante müssen den geänderten Werten entsprechen. & bestanden\\
%\hline
%40. \textbf{Test:} changePasswordTest\\
%\textbf{Aktion:} In die Datenbank werden Informationen für Nutzernamen und Passwort gesetzt. Anschließend wird das Passwort geändert.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Login mithilfe des neuen Passworts muss true zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%41. \textbf{Test:} changePasswordTest\\
%\textbf{Aktion:} In die Datenbank werden Informationen für Nutzernamen und Passwort gesetzt. Anschließend wird der Nutzername geändert.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Login mithilfe des neuen Nutzernamens muss true zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%42. \textbf{Test:} changeLoginErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Datenbank mit falschem Pfad initialisiert. Anschließend wird die changeLogin-Methode aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} ChangeLogin muss false zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%43. \textbf{Test:} changePasswordErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Datenbank mit falschem Pfad initialisiert. Anschließend wird die changePassword-Methode aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} ChangePassword muss false zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%44. \textbf{Test:} changeConstructionSiteStartDateTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird eine ConstructionSite geaddet, die erst in der Zukunft stattfinden wird. Anschließend wird das Anfangsdatum der ConstructionSite geändert, sodass die ConstructionSite bereits jetzt stattfindet.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die Kante, die von der ConstructionSite betroffen ist, sollte im Moment geblockt sein. & bestanden\\
%\hline
%45. \textbf{Test:} changeConstructionSiteExpDateTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird eine ConstructionSite geaddet, die in der Vergangenheit stattgefunden hat. Anschließend wird das Enddatum der ConstructionSite geändert, sodass die ConstructionSite jetzt noch stattfindet.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die Kante, die von der ConstructionSite betroffen ist, sollte im Moment geblockt sein. & bestanden\\
%\hline
%46. \textbf{Test:} checkIfFavoritePlaceExistTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Favoritenort hinzugefügt für den Ort Test.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Der Favoritenort Test muss existieren. & bestanden\\
%\hline
%47. \textbf{Test:} checkIfFavoritePlaceExistErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Datenbank mit falschem Pfad initialisiert. Anschließend wird die checkIfFavoritePlaceExist-Methode aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} CheckIfFavoritePlaceExist muss false zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%48. \textbf{Test:} checkEdgeBlockedTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird eine ConstructionSite hinzugefügt, die geradet stattfindet.\\
%\textbf{Nachbedingung:} CheckEdgeBlocked muss true zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%49. \textbf{Test:} checkEdgeBlockedErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Datenbank mit falschem Pfad initialisiert. Anschließend wird die checkEdgeBlocked-Methode aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} CheckEdgeBlocked muss false zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%50. \textbf{Test:} checkIfVertexIsAssignToBuildingTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Gebäude mit der Nummer 01.10 hinzugefügt. Anschließend wird mit der addEntrance Methode ein Knoten hinzugefügt, der ein Eingang für das Gebäude ist.\\
%\textbf{Nachbedingung:} CheckIfVertexIsAssignToBuilding muss für die ID des Knotens true zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%51. \textbf{Test:} checkIfVertexIsAssignToBuildingErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Datenbank mit falschem Pfad initialisiert. Anschließend wird die checkIfVertexIsAssignToBuilding-Methode aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} CheckIfVertexIsAssignToBuilding muss false zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%52. \textbf{Test:} checkIfBuildingNameExistTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Gebäude mit dem Namen test hinzugefügt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} CheckIfBuildingNameExist muss true zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%53. \textbf{Test:} checkIfBuildingNameExistErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Datenbank mit falschem Pfad initialisiert. Anschließend wird die checkIfBuildingNameExist-Methode aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} CheckIfBuildingNameExist muss false zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%54. \textbf{Test:} checkIfBuildingAddressExistTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Gebäude mit der Adresse test2 hinzugefügt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} CheckIfBuildingAddressExist muss für test2 true zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%55. \textbf{Test:} checkIfBuildingAddressExistErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Datenbank mit falschem Pfad initialisiert. Anschließend wird die checkIfBuildingAddressExist-Methode aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} CheckIfBuildingAddressExist muss false zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%56. \textbf{Test:} checkIfBuildingNumberExistTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Gebäude mit der Nummer 01.10 hinzugefügt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} checkIfBuildingNumberExist muss für 1.1 true zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%57. \textbf{Test:} checkIfBuildingNumberExistErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Datenbank mit falschem Pfad initialisiert. Anschließend wird die checkIfBuildingNumberExist-Methode aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} CheckIfBuildingNumberExist muss false zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%58. \textbf{Test:} checkBluePrintedTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Stockwerk, dass zum Gebäude 01.10 gehört hinzugefügt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} CheckBluePrinted muss für 01.10 true zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%59. \textbf{Test:} checkBluePrintedFalseTest\\
%\textbf{Aktion:} CheckBluePrinted wird für eine beliebige Nummer aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} CheckBluePrinted muss false zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%60. \textbf{Test:} checkBluePrintedErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Datenbank mit falschem Pfad initialisiert. Anschließend wird die checkBluePrinted-Methode aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} CheckBluePrinted muss false zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%61. \textbf{Test:} checkIfFavoriteRouteExistTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird eine Favoritenroute hinzugefügt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die gerade hinzugefügte Favoritenroute muss von checkIfFavoriteRouteExist erkannt werden. & bestanden\\
%\hline
%62. \textbf{Test:} checkIfFavoriteRouteExistErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Datenbank mit falschem Pfad initialisiert. Anschließend wird die checkIfFavoriteRouteExist-Methode aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} CheckIfFavoriteRouteExist muss false zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%63. \textbf{Test:} forgetDBTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Alias hinzugefügt. Anschließend wird die forgetDB-Methode aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} In der Datenbank sollten keine Aliases mehr gespeichert sein. & bestanden\\
%\hline
%64. \textbf{Test:} checkIfFavoriteRouteWithStopExistTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird eine Favoritenroute mit Stopp hinzugefügt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die gerade hinzugefügte Favoritenroute mit Stop muss von checkIfFavoriteRouteWithStopExist erkannt werden. & bestanden\\
%65. \textbf{Test:} checkIfFavoriteRouteWithStopExistErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Datenbank mit falschem Pfad initialisiert. Anschließend wird die checkIfFavoriteRouteWithStopExist-Methode aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} CheckIfFavoriteRouteWithStopExist muss false zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%66. \textbf{Test:} deleteAliasTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Alias hinzugefügt. Danach wird der Alias wieder gelöscht.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die Anzahl an Aliasen in der Datenbank muss 0 sein. & bestanden\\
%\hline
%67. \textbf{Test:} deleteExpiredTest\\
%\textbf{Aktion:} Eine bereits abgelaufene ConstructionSite wird der Datenbank hinzugefügt. Anschließend wird deleteExpired ausgeführt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} In der Datenbank sollten keine ConstructionSites mehr existieren. & bestanden\\
%\hline
%68. \textbf{Test:} deleteExpiredErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird eine ConstructionSites hinzugefügt, bei der das Datum das falsche Format hat. Anschließend wird deleteExpired ausgeführt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Es sollte noch exakt eine ConstructionSite in der Datenbank existieren. & bestanden\\
%\hline
%69. \textbf{Test:} deleteFavTest1\\
%\textbf{Aktion:} Zur Datenbank wird ein Favoritenort hinzugefügt. Anschließend wird er mithilfe von deleteFav mit einem Parameter wieder gelöscht.\\
%\textbf{Nachbedingung:} CheckIfFavoritePlaceExist sollte false zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%70. \textbf{Test:} deleteFavFalseTest1\\
%\textbf{Aktion:} Es wird deleteFav mit einem Parameter ausgeführt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} DeleteFav sollte false zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%71. \textbf{Test:} deleteFavTest2\\
%\textbf{Aktion:} Zur Datenbank wird eine Favoritenroute hinzugefügt. Anschließend wird sie mithilfe von deleteFav mit zwei Parametern wieder gelöscht.\\
%\textbf{Nachbedingung:} CheckIfFavoriteRouteExist sollte false zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%72. \textbf{Test:} deleteFavFalseTest2\\
%\textbf{Aktion:} Es wird deleteFav mit zwei Parametern ausgeführt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} DeleteFav sollte false zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%73. \textbf{Test:} deleteFavTest3\\
%\textbf{Aktion:} Zur Datenbank wird eine Favoritenroute mit Stopp hinzugefügt. Anschließend wird sie mithilfe von deleteFav mit drei Parametern wieder gelöscht.\\
%\textbf{Nachbedingung:} CheckIfFavoriteRouteExist sollte false zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%74. \textbf{Test:} deleteFavFalseTest3\\
%\textbf{Aktion:} Es wird deleteFav mit drei Parametern ausgeführt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} DeleteFav sollte false zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%75. \textbf{Test:} deleteBGTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Background mit einem Beispielbild hinzugefügt. Anschließend wird das Bild anhand der FloorID gelöscht.\\
%\textbf{Nachbedingung:} In der Datenbank sollten 0 Backgrounds gespeichert sein. & bestanden\\
%\hline
%76. \textbf{Test:} deleteBuildingTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Gebäude hinzugefügt mit der Numer 01.10. Anschließend wird das Gebäude mit deleteBuilding gelöscht.\\
%\textbf{Nachbedingung:} CheckIfBuildingNumberExist sollte für 01.10 false zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%77. \textbf{Test:} deleteBuildingErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Gebäude hinzugefügt mit der Numer 01.10. Anschließend wird das Gebäude 10.10 mithilfe von deleteBuilding gelöscht.\\
%\textbf{Nachbedingung:} CheckIfBuildingNumberExist sollte für 01.10 true zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%78. \textbf{Test:} deleteBuildingErrorTest2\\
%\textbf{Aktion:}  Es wird eine Datenbank mit falschem Pfad initialisiert. Anschließend wird die deleteBuilding-Methode aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} DeleteBuilding sollte false zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%79. \textbf{Test:} deleteFloorTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Stockwerk geaddet und die ID wird gespeichert. Dann wird das Stockwerk mithilfe der ID wieder gelöscht.\\
%\textbf{Nachbedingung:} In der Datenbank sollten keine Stockwerke mehr existieren. & bestanden\\
%\hline
%80. \textbf{Test:} deleteVertexTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Knoten hinzugefügt. Anschließend wird dieser Knoten mithilfe der deleteVertex-Methode wieder gelöscht.\\
%\textbf{Nachbedingung:} In der Datenbank sollten keine Vertices mehr existieren. & bestanden\\
%\hline
%81. \textbf{Test:} deleteEdgeTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird eine Kante hinzugefügt. Anschließend wird die Kante anhand der ID mit deleteEdge wieder gelöscht.\\
%\textbf{Nachbedingung:} In der Datenbank sollten keine Kanten existieren. & bestanden\\
%\hline
%82. \textbf{Test:} deleteConstrSiteTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird eine ConstructionSite hinzugefügt. Es wird überprüft, ob in der Datenbank exakt eine ConstructionSite gespeichert ist. Anschließend wird die ConstructionSite wieder gelöscht, wobei der genutzte Befehl deleteConstrSite auch true zurückgeben sollte.\\
%\textbf{Nachbedingung:} In der Datenbank sollten keine ConstructionSites mehr gespeichert sein. & bestanden\\
%\hline
%83. \textbf{Test:} deleteConstrSiteErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Datenbank mit falschem Pfad initialisiert. Anschließend wird die deleteConstrSite-Methode aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} DeleteConstrSite muss false zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%84. \textbf{Test:} getEdgesTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird mithilfe der addEdge-Methode eine nicht barrierefreie Kante hinzugefügt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die Methode getEdges muss genau einen Eintrag zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%85. \textbf{Test:} getBuildingsTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird mithilfe der addBuilding-Methode ein Gebäude mit der Nummer 01.10 hinzugefügt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die Methode getBuildings muss genau einen Eintrag zurückgeben.\\
%\hline
%86. \textbf{Test:} getChangesTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird ein TestObserver initialisiert und die Datenbank wird dem TestObserver übergeben. Anschließend werden Einloggdaten in der Datenbank gespeichert. Mit diesen Einloggdaten wird dann login ausgeführt in der Datenbank. Wird nach dem Login eine Vertex hinzugefügt, sollte sich jetzt eine Change in der Datenbank befinden.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die Methode getChanges sollte genau einen Eintrag zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%87. \textbf{Test:} getFloorsTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird mithilfe der addFloor Methode ein Stockwerk, dass zum Gebäude 01.10 gehört hinzugefügt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Werden alle Floors von der Datenbank abgerufen, muss genau ein Eintrag zurückgegeben werden. & bestanden\\
%\hline
%88. \textbf{Test:} getAliasesTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird mithilfe der addAlias Methode ein Alias hinzugefügt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die Methode getAliases muss exakt einen Eintrag zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%89. \textbf{Test:} getSpecificAliasesTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank werden 2 Aliases geaddet, die zum Vertex mit der ID 0 gehören.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die getAliases Methode sollte mit dem Parameter 0 genau 2 Ergebnisse zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%90. \textbf{Test:} getBackgroundsTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Background hinzugefügt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} GetBackgrounds sollte genau 1 Ergebnis zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%91. \textbf{Test:} getBackgroundsErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Datenbank mit falschem Pfad initialisiert. Anschließend wird die getBackgrounds-Methode aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} GetBackgrounds muss 0 zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%92. \textbf{Test:} getVertexFloorTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Vertex hinzugefügt. Dann wird die StockwerkID, auf der sich der Vertex befindet auf 1 gesetzt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die durch getVertexFloor abgerufene StockwerkID des Vertices muss 1 sein. & bestanden\\
%\hline
%93. \textbf{Test:} getVertexFloorErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Datenbank mit falschem Pfad initialisiert. Anschließend wird die getVertexFloor-Methode aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} GetVertexFloor muss 0 zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%94. \textbf{Test:} getReprIDTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Kante vom Knoten 0 zu Knoten 9 hinzugefügt. Anschließend wird getReprID für 0 aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} GetReprID muss 9 ausgeben. & bestanden\\
%\hline
%95. \textbf{Test:} getReprIDTest2\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Kante vom Knoten 19 zu Knoten 1 hinzugefügt. Anschließend wird getReprID für 1 aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} GetReprID muss 19 ausgeben. & bestanden\\
%\hline
%96. \textbf{Test:} getReprIDErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Datenbank mit falschem Pfad initialisiert. Anschließend wird die getReprID-Methode aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} GetReprID muss 0 zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%97. \textbf{Test:} getBackgroundTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Background mit einem Testbild und floorNumber 9998 hinzugefügt. \\
%\textbf{Nachbedingung:} Die Methode getBackground() muss in der Lage sein, den Background der floorNumber 9998 abzurufen. & bestanden\\
%\hline
%98. \textbf{Test:} getNoBackgroundTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird getBackground für eine zufällige Nummer ausgeführt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} BeispielNachbedingung. & bestanden\\
%\hline
%99. \textbf{Test:} getBackgroundErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Background hinzugefügt, wobei der Parameter BufferedImage null ist und floorNumber 7777 hinzugefügt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die Methode getBackground() muss beim Abrufen der Hintergrundbildes von floorNumber 7777 null zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%100. \textbf{Test:} getConstructionSitesTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird mithilfe der addConstrSite-Methode eine ConstructionSite hinzugefügt, die ein zum derzeitigen Datum auf jeden Fall gültig ist.\\
%\textbf{Nachbedingung:} GetConstructionSites muss exakt einen Eintrag zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%101. \textbf{Test:} getConstructionSitesErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Datenbank mit falschem Pfad initialisiert. Anschließend wird die getConstructionSites-Methode aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} GetConstructionSites muss null zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%102. \textbf{Test:} getVerticesTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird mithilfe der addVertex Methode ein Vertex vom Standardtyp hinzugefügt. Die ID des gespeicherten Vertices wird gespeichert.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Wenn der Methode getVertex die gespeicherte ID übergeben wird, muss die Rückgabe nicht null sein. & bestanden\\
%\hline
%103. \textbf{Test:} getVertexTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Vertex mit der StockwerkID 99 hinzugefügt. Die ID des hinzugefügten Stockwerks wird gespeichert. Anschließend wird mit getVertex auf die gespeicherte ID das Vertex abgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Das abgerufene Vertex muss die StockwerkID 99 besitzen. & bestanden\\
%\hline
%104. \textbf{Test:} getVertexErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Datenbank mit falschem Pfad initialisiert. Anschließend wird die getVertex-Methode aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} GetVertex muss null zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%105. \textbf{Test:} getBuildingFavsTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Favoritenort hinzugefügt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die Methode getBuildingFavs muss exakt einen Favoriten aus der Datenbank abrufen. & bestanden\\
%\hline
%106. \textbf{Test:} getFavoritePlaceTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Favoritenort 1 hinzugefügt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die Methode getFavoritePlace muss 1 zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%107. \textbf{Test:} getFavoritePlaceErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Datenbank mit falschem Pfad initialisiert. Anschließend wird die getFavoritePlace-Methode aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} GetFavoritePlace muss einen leeren String zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%108. \textbf{Test:} getRouteFavsTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird eine Favoritenroute hinzugefügt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die Methode getRouteFavs sollte exakt einen Eintrag zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%109. \textbf{Test:} getStopRouteFavsTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird eine Favoritenroute mit Zwischenstopp hinzugefügt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die Methode getStopRouteFavs sollte exakt einen Eintrag zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%110. \textbf{Test:} getVertexIdOfRoomTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Stockwerk, dass zum Gebäude 01.10 gehört, hinzugefügt. Anschließend wird ein Raum mit dem namen test hinzugefügt..\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die Methode getVertexIdOfRoom mit den Parametern 01.10 und test sollte die ID der hinzugefügten Raums zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%111. \textbf{Test:} getVertexIdOfRoomTest2\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Raum mit dem Namen test hinzugefügt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die Methode getVertexIdOfRoom mit den Parametern null und test sollte die ID des hinzugefügten Raums zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%112. \textbf{Test:} getVertexIdOfRoomErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Datenbank mit falschem Pfad initialisiert. Anschließend wird die getVertexIdOfRoom-Methode aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} GetVertexIdOfRoom sollte 0 zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%113. \textbf{Test:} getFavoriteRouteWithStopTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird eine Favoritenroute mit Zwischenstopp mit den Parametern 1, 2 und 3 hinzugefügt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Beim Index 1 der Rückgabe von getFavoriteRouteWithStop mit den Parametern 1, 2 und 3 sollte 2 stehen. & bestanden\\
%\hline
%114. \textbf{Test:} getFavoriteRouteWithStopErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Datenbank mit falschem Pfad initialisiert. Anschließend wird die getFavoriteRouteWithStop-Methode aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} GetFavoriteRouteWithStop muss null zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%115. \textbf{Test:} getFavoriteRouteTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Routenfavorit mit den Parametern 1 und 2 hinzugefügt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die Methode getFavoriteRoute mit den Parametern 1 und 2 sollte beim Index 1 eine 2 stehen haben. & bestanden\\
%\hline
%116. \textbf{Test:} getFavoriteRouteErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Datenbank mit falschem Pfad initialisiert. Anschließend wird die getFavoriteRoute-Methode aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} GetFavoriteRoute muss null zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%117. \textbf{Test:} searchBuildingTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Gebäude mit der Nummer 01.10, dem Namen test und der Adresse adress hinzugefügt. Anschließend wird mit der Methode searchBuilding nach adress gesucht.\\
%\textbf{Nachbedingung:} SearchBuilding muss 01.10 zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%118. \textbf{Test:} searchBuildingTest2\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Gebäude mit der Nummer 11.10, dem Namen test und der Adresse adress hinzugefügt. Anschließend wird mit der Methode searchBuilding nach test gesucht.\\
%\textbf{Nachbedingung:} SearchBuilding muss 11.10 zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%119. \textbf{Test:} searchBuildingTest3\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein Gebäude mit der Nummer 01.11, dem Namen test und der Adresse adress hinzugefügt. Anschließend wird mit der Methode searchBuilding nach adress gesucht.\\
%\textbf{Nachbedingung:} SearchBuilding muss 01.11 zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%120. \textbf{Test:} searchBuildingErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird eine Datenbank mit falschem Pfad initialisiert. Anschließend wird die searchBuilding-Methode aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} SearchBuilding muss einen leeren String zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%121. \textbf{Test:} insertTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Datenbank wird ein SQL-Befehl geschickt, dass ein Alias hinzugefügt werden soll.\\
%\textbf{Nachbedingung:} In der Datenbank muss sich genau ein Alias befinden. & bestanden\\
%\hline
%122. \textbf{Test:} loginTest\\
%\textbf{Aktion:} In die Datenbank werden per manuellem SQL-Befehl Anmeldedaten eingefügt.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Der Befehl login muss mit den Anmeldedaten true zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%123. \textbf{Test:} loginErrorTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Befehl login wird mit falschen Anmeldedaten aufgerufen.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Login muss false zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%124. \textbf{Test:} changeLoginTest\\
%\textbf{Aktion:} In die Datenbank werden per manuellem SQL-Befehl Logindaten eingefügt. Anschließend wird der Benutzername mit changeLogin geändert.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Der Befehl login muss mit den neuen Anmeldedaten true zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%125. \textbf{Test:} logoutTest\\
%\textbf{Aktion:} Der Befehl logout wird ausgeführt. Anschließend wird der loginTest noch einmal ausgeführt\\
%\textbf{Nachbedingung:} Der Befehl login aus dem loginTest muss true zurückgeben. & bestanden\\
%\hline
%126. \textbf{Test:} syncDownloadTest\\
%\textbf{Aktion:} Es wird der sync-Befehl der Datenbank ausgeführt. Damit sollten die Infos der globalen Datenbank heruntergeladen werden.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die Anzahl der gespeicherten Änderungen in der Datenbank darf nicht 0 sein. & bestanden\\
%\hline
%127. \textbf{Test:} syncTest\\
%\textbf{Aktion:} Der sync-Befehl wird ausgeführt, um die Daten aus der globalen Datenbank herunterzuladen. Anschließend wird eine neue globale Datenbank-Klasse initialisiert. Über diese Klasse wird an die globale Datenbank der SQL-Befehl ausgeführt, um alle Veränderungen in der globalen Datenbank zu löschen. Danach wird die Verbindung mit der globalen Datenbank wieder geschlossen. Es wird wieder der Befehl sync ausgeführt, aber diesmal sollte die lokale Datenbank auf die globale Datenbank hochgeladen werden. Zuletzt wird nochmal eine globale Datenbank-Klasse initialisiert. Diese Klasse ruft aus der globalen Datenbank Informationen ab.\\
%\textbf{Nachbedingung:} Die abgerufenen Informationen aus der globalen Datenbank müssen existieren, wäre das Hochladen schiefgegangen, wären die abgerufenen Informationen leer. & bestanden\\
%\hline
%128. \textbf{Test:} syncLate\\
%\textbf{Aktion:} In die lokale Datenbank wird das letzte Änderungsdatum auf 2050 gesetzt. Anschließend wird sync aufgerufen. Sync sollte das synchronisieren ablehnen, da das letzte Änderungsdatum nicht realistisch ist.\\
%\textbf{Nachbedingung:} In der Tabelle Changes sollte nur ein einziger Eintrag sein. & bestanden\\
%\end{longtable}



%select count(Tabelle.Test)
%from (
%select edges.id as Test from Edges
%inner join vertices on edges.vertex1=vertices.id or edges.vertex2=vertices.id
%where vertices.floor=0
%group by edges.id) as Tabelle
%\end{document}
